+++
title = "> Wie kann ich ein runtergeladenes Deck in Anki reinstecken/importieren?"
weight = 70
+++

- Am **PC** genügt es normalerweise, nachdem Anki installiert wurde, einfach auf die Datei vom Deck  (sollte als Endung `.apkg` haben)  doppelt zu klicken. Alternativ per Drag&Drop in Anki reinziehen. Oder Anki  öffnen und in der Menüleiste auf `File -> Import...` und da dann das Deck auswählen und öffnen. Download eines Decks über Microsoft Edge führt oft zum Fehler, dass die Dateiendung geändert wird. Um dieses Problem zu lösen, einfach die Dateiendung zu `.apkg` ändern oder einfach [einen gescheiten Browser](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/new/) nutzen.  
- Am **Handy** reicht es normalerweise auch, die Datei runterzuladen und dann zu öffnen. Bei mir zumindest wird es dann ohne Probleme von Anki erkannt und importiert. Es kommt zwar der Hinweis "Dies könnte lange dauern", aber das tut es nicht. Da wir die Decks unkonventionell erzeugen, erkennt Anki vermutlich die Datei nicht als korrektes Deck an und warnt sicherheitshalber vor Komplikationen. Falls es aufm Handy nicht klappt, aber aufm PC schon, wäre eine Möglichkeit, alle Decks immer aufm PC hinzuzufügen, und diese dann durch die Synchronisation (über ein kostenloses Anki-Konto) aufs Handy zu bekommen.